【家庭悲劇】買不起智能手機給女兒上課 窮爸爸送傳統手機遭摔爛心碎輕生亡

新冠肺炎疫情影響全球，截至今日凌晨，印度累計確診個案已達720,346宗，為全球第三高。疫情期間，不少學校也轉為網上教學。印度一名女初中生要求父親購買智能手機，以便參與網上課堂。惟50歲農民父親買不起，只能買傳統手機送給女兒，惟遭當場摔爛，翌日父親自殺身亡。

據《印度斯坦時報》報道，該對父女居於印度東北部特里普拉邦一個村莊，女兒正就讀10年級，為初中生。當女兒要求買智能手機後，50歲的農民父親設法籌錢，最終於只能上周二（6月30日）買下一部傳統手機送女兒。當日父女口角後，該名父親返回睡房，不料翌日被發現陳屍房內。

警方表示，接報後已詢問該名男子的家屬及附近居民，得知死者因沒有買智能手機而爭執，驗屍後已把遺體交給家人。

窮人生女

諗起買錯PSP被打潮文

個女今次做雞都唔掂

連登標準 窮人生乜野仔女啊

連登意識型態一定係老豆錯哂

印度窮人生女真係慘過死

好慘
但自己屋企都係窮

窮人生咩仔女，兩邊都唔開心，依家怪個女又怪唔落

個女抵死
成世帶住後悔咁生活

其實真係好慘

其實舊款屌米分分鐘平過傳統電話
可能老豆唔識

冇錢學人生，呢啲仆街早死都係好事嚟

無埋老豆
條女係鬼國有排俾人玩殘

果然做好老豆都無乜好下場

好慘

都可能因為印度抵制緊屌米
想買都無得買/炒貴左

籌完 買樣垃圾
即係嘥左D錢 衰撚過唔買

買錯任天堂switch被自殺

印度呢d窮閪地方學乜撚野人網上教學又唔係唔知自己國情

老豆如果買3310就唔駛死

我都試過咁對我老豆 睇一次見我老豆喊
到而家都好內疚

農民老豆唔識智能手機係咩野以為部部手機都差唔多function
可能只係買部舊電話已經花左好多積蓄

屌你老母

對老豆好啲啦

會係地球另一邊搵番

個女要部電話上到網課
唔係要部打出打入電話
無端端借錢孭筆債
但買咗無L用嘅嘢
幫唔到手仲要衰多兩錢
食兩舊屎

rip

係印度窮根冇資格生女（生仔ok)

8210 點會爛?

好似好少見對女人咁好既印度男人
對印度印象永遠都係女人賤過地底泥 好慘

睇完好心酸

其實兩個都慘

細個唔識諗唔出奇

好慘其實唔係咩窮人勿生仔問題，而係人類社會太瘋狂應該走向滅絕之路

窮人唔生得？on9

真係社會既錯

種姓制度遺禍

印度大把人啦死一個冇影響的

其實印度呢個國家係IT同埋科技上面都跟得好貼，同埋佢哋貧富懸殊，我諗個老竇死慳死抵送個女去讀書，嗰度啲同學冇佢咁窮乙

又係呢啲譁眾取寵垃圾文

印度女人要出嫁妝

唉

香港都逼你買ipad

生嚟把撚？

掉下就爛..個老豆應該發現自己用咁多錢買錯左老翻/玩具

真 個女冇堂上 個老豆搏命搵錢結果買大部唔岩用既野....

好sad RIP

經濟日報就算撚數喇
重點係個女既價值觀，唔係個老豆無錢，更加唔係手提電話

我都覺得係咁
幾十年來都耕田
今次買咗部傳統手提電話即係從來無用過手提啦（如果唔係就直接叫個女用用開嗰部傳統電話）
咁佢點知原來傳統電話玩唔到網上教學

仆街支那搞武漢肺炎

係咪部3310打爛左個地下

7.11-12 初選 朝9晚9
多你一票好撚多
支持本土抗爭派
票站地點(持續更新)：

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

如果你做每樣野都有目的先去做咁你都活得好辛苦啫

好明顯唔係窮嘅問題，
係跟唔上時代潮流，
買部廢嘅俾新一代，
不如咪撚買都冇咁嬲

一個動作殺左自己老豆
但講真細路要父母買野 得唔到既話有大部分都發脾氣
唔係個個咁生性
點會估到個老豆又真係走去自殺
只能講係悲劇

真係窮人就唔好生仔

其實真係好慘
窮人生仔唔係問題
只要佢都係用心對佢好 將佢力所能及既最好比下一代就足矣

呢啲囡，真係

社會需要窮人生
如果窮人唔生 邊個做下把位?

姐係窮閪父母妄想望子女成龍鳳但自己根本冇本事俾需要既資源佢發展

NOKIA 掉得爛架咩?....

我feel到個老豆都好自責，不過都唔排除佢可能抱住我死佐睇你點算嘅心態

印度咁重男輕女仲要係農村，
個老豆都肯周圍撲水買部電話俾個女
個女咁都唔領情

送佢去做人老婆換錢好過啦洗唔洗自殺

印度嫁女要貼錢，無二次投胎
生為港女 響世界已經係上簽
女權只僅次於英美

何君堯？

一部小米都係幾百蚊姐

上課要智能手機？

對佢做返d窩心嘢啦
等佢有d開心回憶蓋過

寫封信、畫幅畫、煮餐飯 乜都好啦

介唔介意分享下咩事

關社會咩事

係佢唔夠現實姐，咁樣一個小小問題都要自殺，佢點捱世界？

就算今次冇自殺，佢唔改變自己，呢世都係窮人

買3310咪無事囉
掟唔爛

而家 Nokia 機可能有得龜速上網

點解要生左個女先自殺

唔需要每樣都要有目的
但生仔就一定要有先好生
自己都掂唔掂生出來玩鳩佢玩鳩埋自己

有機會

好多窮人同仔女攞bno 都懶
唔好話要佢移民捱大啲仔女

真 可以 3310 打比老師/同學 語音上堂 好過冇

問題唔係有冇目的, 問題係你累撚埋下一代喎

好慘個老豆已經好錫個女
有啲仆街印度老豆12-3歲就嫁個女出去

🤔

為左個爛鳩手機連老豆都冇埋,要做孤兒

屌你老母你生出黎唔洗負債架?

你知唔知咩叫種姓制度？

有冇諗過有D窮農連屌米千幾二千都唔會AFFORD到
你估個個香港窮極都月入1萬咩

價你老母值觀 要部手機黎上堂呀
你拎部傳統手機上俾我睇呀笨 on9

唔好咁 mean啦

關個制度咩事？明顯人既問題啦

你細細個有冇博嘴？

冇錢生仔女
抵死

印度。。。wfc

講緊係一條人命 佢個人生就係因為咁撚窮先咁痛苦

啱啦
個仆街囡可以出黎做雞搵錢買iphone

你都on撚鳩嘅唔通想佢成世耕田

上邊支持生仔/生女 9成係大愛撚
我當你夠供佢 衣食住行都夠
但心理? 已經唔係比較 但最小唔可以落後

一係你唔好俾佢接觸個社會
但唔接觸你個仔女又搵唔到錢
一係一心步你後塵 咁重讀書做咩

有無咁on9啊咁都要死

窮就咪生
玻璃心都咪撚生

港男毒撚賤過袋底泥 分分鐘慘過印度/非洲兒童

即係唔知啦

佢又唔係爛手機先自殺

咁你做野,絕大部份都有目的架啦
你番工為咩? 行街為咩? 食飯為咩

都係咁好笑

個老豆應該好錫個女先會咁睇唔開

個女正一臭hi格

lm

咁你話我知呢件事同種姓制度 有咩關係? 專家

畀我就乜都唔會買
買部唔啱用嘅做乜
仲有佢窮成咁有無錢上網都係問題

個女就算啦
上堂正常買tablet 平啲個mon夠大先上到堂
都係藉口要部電話

估錯地方

所以咪為左自己生活唔洗咁辛苦 冇目的冇思考咁累埋下一代囉
自私撚

唔會
因為個女係連登絲打

每個人價值觀唔同，係覺得小事
唔代表人哋價值觀要同你一樣
正如有錢人炒股蝕幾百萬，可以當跌散銀
窮人蝕幾百萬要十幾廿年先還得清
壓力大好多

再者人哋本身有冇情緒病你又唔知
輪咩到你批評「咁小問題自殺係佢捱唔到」？
你講嘢同啲廢老一樣
而家啲年輕人捱唔到，乜乜柒柒

要周圍問人籌旗先買傳統手機 即係佢地本來就窮到仆街
簡單啲講 即係買完手機就破咗產
加上個女唔領情 一時睇唔開唔出奇

女人係雞啊 你識唔識

個女有唔岩嘅地方
但係要智能手機上課有咩問題？
你去買傳統電話玩FaceTime？
老豆根本無智識 常識，浪費金錢買咗件垃圾

唔好以為呢啲人會帶住後悔 呢啲係你自以為 個女隨時食得玩得訓得 仲做到佢想做嘅嘢

法包

窮就累到佢？

你都弱鳩智

你連自己都未養得掂 你仲會唔會不負責任咁攞隻貓狗返黎養呀？
更何況而家係講緊養個細路 洗費大過養動物好多

好多廢老廢中咪用你呢d思想 煮到埋黎就食心態 乜都冇計劃過 錢又冇準備好
唔去避孕 生撚左個仔女出黎 就窮養 見步行步 冇資源去培育個細路
細路想玩乜興趣班都唔得 因為老豆老母窮

上面單新聞就直頭慘到想上堂都上唔撚到
到時冇學歷出黎做乜？咪做低下階層囉
點解咁慘呀？ 因為老豆老母窮又要生囉

咁你明未呀柒頭

負債？應該未去到借錢咁誇張

Link

窮有幾痛苦呀ching

你本事自己打工去買囉
又唔係四肢殘廢
求人做嫌三嫌四

生泥防老

好慘
我覺得個老豆盡左力

真係好慘

有時返工真係冇目的...體驗世界？...maybe

窮父母 vs 女人

今次連登各打50大板

點解唔買架小米低階機？
唔係貴過傳統機好多

sad

窮不過三代，我相信窮人子弟終有一日變富有

香港人一年換一部機
舊機如果捐到去印度就好

我都用3310做另一部

無病無呀

黃仁勳是一位台裔美國人企業家，繪圖晶片企業NVIDIA的共同創辦人暨執行長。在中文科技愛好者中有老黃的暱稱。

你試下作埋個故仔

比埋提示，google 下方進生

咁係咪要一直窮一直落後?

係印度做女嘅都好慘

推 抗爭Mind Map #聯繫匯率 #香港自治法案 #馬格尼茨基人權法 #特區免簽地位 BNO「5+1」

慳condom 錢

啱啱search過，印度兩三百都有部2手android玩下
窮唔係問題，廢先係

呢個世界唔係盡左力就有用,只係窮人打飛機既思想

所以呢？
乜鳩興趣班阿，乜鳩培育細路呀，香港就話要啫，例如一個地方大家都咁窮(eg非洲)，窮人生仔有問題？

況且，香港有免費教育呀 學費津貼 乜乜 獎學金，窮二代一定低下階層黎？

有時買錯嘢真係唔買好過買

個老豆係窮得黎連基本常識都無埋
其實香港都唔少

壓力大就要自殺? 佢有冇同小朋友想過? 為佢屋企人想過?
呢d人死十個當五雙

本身呢個世界就係咁現實, 其實個個IQ都差唔多, 係睇你性格同心理素質
年輕人而家捱唔住, 比人屌, 唔緊要, 因為佢地仲有大把時間去成長
個個都係由細比人鬧到大啦, 莫欺少年窮有冇聽過?

但你而家自殺食蕉啦.

佢窮得黎蠢喎

體驗世界唔係目的?

你Google下先啦，種姓制度果種壓榨低下階層，係連精神上都翻唔到身

咁點解唔問清楚先買

講緊影響人地人生，你估講緊食飯睇戲

但係我真係冇諗過係咩目的，活得好撚自在嗰隻喎，你問我返工為咩我先第一次諗

禁左小米其他買唔起

原始生活最平等

內疚一世

窮閪老豆抵撚死㗎喎

冇錢生=害人害己

人生？ 我人生好好，佢生存到，我已經盡咗責任啦

香港喎呢到

努力啦

咪就係 我寧願要你唔盡力既成功 都唔想要你盡左力既失敗

佢可能都唔記得啦

ok, 原來假膠

大家都係窮到冇手機既話 間學校就唔會搞網上教學啦傻西

講緊印度你又講香港 九唔搭八

啲人成日話咩盡左力就無悔,要RESPECT
屌你啦新界啲牛夠盡力,咪俾你一啖CHUR落肚
呢個世界你無成果就係輸家LOSER
文中個老爸又窮又柒,死都係意料中事

搞到一獲粥就死左佢 留其他人承受
又窮又冇承擔

潮文feel

窮不過三代，因為一代都死撚晒

屌唔通有錢會累到佢咩
戇尻冇藥醫

無可能
小學miss當眾dum我本功課過咗20幾年都記得好清楚

香港人真係未試過窮

好慘....

其實就係無知識先會窮到咁
窮得濟又無機會接觸而加嘅智能手機
對個老豆黎講 要知部電話有咩功能
應該唔係常識咁簡單
唔識教女就真

搵政府援助囉，鬼叫印度政府無咁多既資源幫呢啲case咩

新冠肺炎疫情影響全球，截至今日凌晨，印度累計確診個案已達720,346宗，為全球第三高。疫情期間，不少學校也轉為網上教學。

首先大家應該記住呢點
如果無武肺
就唔會有呢單嘢

又證明左 窮人生仔正

事實

咁一千蚊可以係人地一、兩個月糧，其實

咪係，都有可能個女傷心到自殺。
人窮 可以生存 可以結婚 但真係唔好生下一代，唔好話自己比乜鳩最好子女，你唔生佢地已經係最大既愛

我都有呢啲類似回憶
大左慢慢淡然 唔care
佢只係我人生中其中一個過客姐
而家最緊要都係女朋友同家人

而家補償返啦

個女應該求個老豆唔好生佢出來

唔係窮咁簡單 係蠢

窮人=冇學識=唔識培養仔女（例如比唔同野佢試等佢搵到興趣）

冇一個好嘅生活同學習環境，房都冇間幾個人屈係劏房，點樣溫書？

讀緊書就要出來做part time 幫補家計 = 冇咁多時間讀書/鑽研有興趣嘅野

你覺得免費教育就夠？？

唉，真係好撚慘

生你老母呀 屌撚埋你老母呀

窮又點？人窮志不窮條路係辛苦啲，但係只要堅持終有一日成功㗎嘛，睇少窮人

有飯食算好啦
仲想點呀

你好窮？

就係生得先有咁多藍絲

離地撚出現

嘩屌 你係香港呀
依加2020喇

佢假膠 勿認真

人真係唔好蠢

所以呢d人窮係有理由

如果佢感受到「種姓壓榨精神上都翻唔到身」就唔會生個女出來啦

睇少？ 憑咩生
你有咩資源去令個仔女供書教學？
明撚知自己都顧唔撚掂仲學人生？
我生你老母臭西呀
自私撚

你睇唔出佢曲咩

屌

3310 都掟爛？fake news

後生女唔知自己天生自帶八達通

我屌你老母呀

起碼佢有錢今次就唔會死囉，on9

屌得好

They think they "MUST" or "SHOULD" have it by default.
They will take it for granted.
They don't treat it as "GRACIOUS GIFT" from others.

其實係窮人家庭做女兒都唔會改變啲咩命運
有錢千金有學識講嘢上到大場面 見識廣闊 咩場合都處變不驚 但窮人個女唔識打扮又冇錢裝身行出黎都冇人注意 又冇見識 同有錢仔溝通唔到 就算有錢仔接受到 媽媽都唔接受佢啦

印度另計架

人口太多 支那都係

有樣野叫窮人思維
自己唔努力, 只會怨天尤人

甜筒係咩人先食得?

唔拎呢單野講

講香港 就係多得呢d班含家產 垃圾觀念 學人生生生

但唔撚望下塊鏡 望下自己銀行戶口 就學人生

累撚死幾多人 我屌你老母！！

你又知人地唔努力
努力左但都係窮人
咁可以點呢
洗碗阿姐都好努力呀
一日返14個鐘
咁佢發達未？

覺得係老豆被親人揭露自己無用，一時睇唔開，咁先係最致命

真 所以我負債照生
16歲推佢出去做雞
每日比佢食一餐
佢養番我
所以窮一定要生多啲
生一打

窮人喺印度生女
難度有冇得再高 d

我對嗰個老師就冇咩感覺
但上面係講緊老豆
老豆唔係家人？係過客？

喺印度生女好大鑊，要畀好多嫁妝！
無嫁妝送畀男家就真係gg

學都唔使返了
無咗個老豆供日常生活供讀書
直接出去打工

係佢錯咼
唔諗下咁樣自殺對個女未來既大影響?

佢有得選擇生唔生
仔女冇

窮人無say
建議用樹葉

窮人

如果有睇印度電影就知
好多印度女仔15歲已經要嫁人
因為屋企冇錢
之前真係睇到喊
有一部電影講個女仔12歲嫁人嫁比個阿叔 之後性虐死鬼左

初中女識撚咩,想要咪問下,你撚9佢買部傳統手機佢咪發皮氣

天公地義

咁大個人窮唔係罪,但唔控制下自己情緒,令個女一生受住爸爸因自己自殺咁既陰影?

佢個女都初中，屋企咩環境佢唔係唔知呀？
咁都好意思屌個老豆，同掟爛埋手機，正無腦

手你老母機
你讀過書未呀？用部上網手提電話上堂？？？(唔排除印度onL9)

咁又唔洗做雞呀

二三百對你好少 對佢就可能好多

咁啲窮學生冇錢上online class咪又係咩都學唔到

你連自己都未撚照顧得好 仲生下一代做乜撚？累人累物就係你呢啲

窮人=無學識

咁都要努力搵辦法架
人地好努力上進, 只係窮撚到基本常識都無, 悲劇

如果生着連登仔咁點算
做閹雞定鴨

所以唔畀窮人生仔？

Online learning搞到好多窮人家庭發生爭執
除左印度 我記得香港都有好多家庭有咁既問題
真係多得武肺唔少

你都識講冇資源幫 但又叫人攞援助囉
你係咪精神分裂

新冠肺炎疫情影響全球，截至今日凌晨，印度累計確診個案已達720,346宗，為全球第三高。疫情期間，不少學校也轉為網上教學。

唔睇內文你on9 d

唔好話窮

幾千數部手機真係唔算平啦

一年就要換

連登仔個個Fg 50k洗乜做呢啲

RIP

所以問題咪唔係窮人可否生仔，係政府有無資源support呀

當你有2個仔女

同時要online都要2部電腦啦

手機個銀幕又細

點睇

成人都嫌貴唔

Nokia 會爛

on9
你生仔之前唔係優先考慮自己有冇能力
而係生左先 再睇政府有冇能力幫你 冇能力就係政府錯

都係
香港有綜援 唔洗交租 每個月有政府比錢 乜都有得claim 睇公立急症仲要免費

其實啱啦，買智能手機個女都係攞嚟玩支那tiktok

正解

記得睇新聞話有學生online learning屋企冇寬頻
真係好鬼慘 要特登去深水埗買上網卡
一係電腦廢 成日lag又壞
最後都係學唔到嘢

"窮人冇學識 = 唔識培養仔女" 你唔識去借書睇? 唔識多問人?
"冇一個好嘅生活同學習環境" 你改變唔到環境, 咪改變你自己lor
"讀緊書就要出來做part time" 社會大學, 你學到仲多野, 比其他人更成熟

但唔係努力左,就一定會發達. 我日日做20個鍾, 會唔會係下一個誠哥?
但你唔努力, 就一定係窮人

咪撚同我講已經努力左, 我又唔識你, 你努力唔努力 , 有冇錢都同我冇關
你問下自己係咪盡左力, 同你自己交代, 唔係同連登仔交代

老一輩成日講 新界d牛夠勤力啦

文都冇睇就死返入老母個閪到啦戇鳩仔

但係十幾年前好似已經有啲資助，計劃
好似公屋免費wifi咁
其實係邊度出錯？

最好就窮人就自己有覺悟 自己都根本未達到 可以充分孕育下一代 嘅物質水平 生個仔喺一個競爭極大 物質化嘅社會 10個9個都係累鳩下一化 你聽過跨代貧窮未？讀下書都已經知點解窮撚唔應該生啦 係咪啊

窮同窮撚到燶係兩回事嚟

做李嘉誠個仔付出5%努力 vs 做窮人個仔付出99%努力
咁緊係前者贏啦

見到個正常少少嘅留言真係好開心
上面一堆人話咩窮人生仔 呢啲歪理
就算係香港呢個繁華嘅都市
真係有錢嘅有幾多個 大部分人咪又係住公屋
租貴屋個個月 啱啱夠用
然後到自己生仔咪又係比唔到最好嘅比仔女
老老實實 父母無得簡
覺得父母無盡責任 大個咪咪理佢地
然後你生生性性囉 成為你下一代嘅父幹囉
我覺得身為父母 有盡力將最好嘅比仔女
灌輸到正確價值觀 已經係好父母

其實單睇章新聞 個老豆都捱得好辛苦同覺得慚愧
一時諗唔開自殺 係一單悲劇

on99 初中仲細？
真係搞笑

yes

仲要正解 依賴公屋 綜援 公院就已經滿足到你去到生下一代 都係鄧你下一代陰公 一出世老豆老母乜都比唔到 已經要靠住政府嘅啲極有限嘅資源維生 衣食住行都成問題 要點發展點成才？到最尾咪窮養 粗生粗養囉 垃圾

我屋企有十部八部功能正常的智能手機擺係櫃桶底，如果可以寄一部俾佢，世界就會少一件慘劇

好心噏...

我唔係叫人依賴公屋
我就絕對反對窮人生仔
我意思想講 點解香港咁多人咁窮都要生
係因為政府造成 縱容啲老一輩覺得自己有能力養
係印度冇香港咁好待遇 但啲人都堅持一車車咁生
真係白痴

仆街女
生舊叉燒好過生佢

對非生活必需品黎講係。
但對生活必須品黎講就唔係

兒登真係垃圾聚腳地
一堆人淨係識瀨 千錯萬錯
都唔係自己唔夠醒唔好努力唔識把握機會

叫D窮老豆買電話通常都會出事，佢地連買咩先適合都無概念

支那人為Apple 割腎求買添，有咩出奇？

咁做咩仲要生 明知父母嘅影響可以咁大 做咩要喺自己連生計都隨時成問題嘅時候仲要生？根本都冇足夠資源分比下一代 你咁樣唔係累撚咗佢地？

窮有窮養

老豆好撚死蠢

其實唔夠錢咪唔好買

買部傳統電話又嘥錢又冇用係想點

邊個話 40-60年代香港人窮撚到閪咁，大部份都一戶住十件八件 （百零二百尺大） 出街食飯大排檔就有你份 Cctvb開台果陣都仲係大部份人屋企無電視 無獨立廁所

唔識係度尻up

仲要當場跌爛
可能係一個月人工黎
真係跌唔起

講到尾 真係支那肺炎造成

竟然怪返落父母度
睇嚟你同新聞條女一樣咁自私

喂
你自己個人生無計劃就唔撚好屌D支持人生要有計劃既人啦
差不多先生有無讀過

問題係佢窮人生女
咁都有得怪社會？

一向都認為，做唔到就唔好做

7.11 7.12 民主派初選

買3310咪唔驚扔爛囉

我都係個句
係社會製造美好幻想比呢班窮人父母 政府都有責任
等佢地以為只要捱就有出頭天 知識改變命運之類⋯
呢句說話其實害左好多家庭
知識改變命運同時 係要好多資源support 唔係你話攞住本爛鬼教科書就可以一飛沖天做尖子
人生冇資源配套點跑贏富二代官二代？

低種姓養唔起都要夾硬生女
似係老豆問題多啲喎
個女都係受害者

有無問過個女想唔想出世
如果自己生活都有困難 仲想生個女諗住靠佢養？
唔係道道有香港咁好福利

養唔起就帶套
唔好害人

個女仔自私D乜？
仔女有冇選擇被生出黎，唔好同我講唔鍾意被生就自殺，你生人落黎要人負擔左一堆痛苦仲有自殺既痛苦？你點賠比佢？

其實爸爸同個女係社會上受害者
印度政府睇見啲窮鬼家庭一車車咁生都唔執行生育規限政策 縱容出窮人越黎越窮局面
等班窮人成日發夢個仔個女有出頭天 知識改變命運 到頭來只係白費所有努力 仲要搞到屋企更加窮

支持人生要有計劃就可以屌人生無計劃？

唔係個個屋企都有免費寬頻
有好多家庭係因為今次online learning先買電腦配套
仲要叫曬救命 話買完即刻冇曬錢

睇嚟你唔係好明種姓制度社會嘅運作

搵到自己天份咪係
搵唔到自己天份
香港就落街做mk仔
印度就加入黑社會走白粉
生一個都算 見到有師妹22歲住公屋就生2個
最後政府養

人口太多
注定悲劇

成人冇無限上網果d都死啦有d貧窮學生用開5Gb

點解一定係自殺
同個女鬧完交
朝早個老豆死係間房
擺明就係

睇嚟你唔係好明現實社會嘅運作

喂
自己折墮無所謂
細路仔係無辜架
人黎架 唔係你既一件物件呀
plan好先好生啦好嗎

強如蕭生都唔敢話白手興家易喎

個女係唔識尊重父母，並非自私。
如果身邊大多數同學都買唔起電話，個女仔應該無咁難受。
其實大家又唔係個女仔，無受過過種長時間貧窮帶來既屈辱，有咩資格去批評佢？
如果父母連最基本既物質都提供唔到比下一代，咁佢地係不值得同情

有啲人識搵平貨就話ok
有啲爸爸媽媽乜都唔識
衝去電訊商鋪買
好撚貴架 下下幾百蚊
仲要好快用曬

係 其實可能佢同學已經有電腦上網聽書
佢就係到徬徨不知所措等死咁
其實好難頂 成世人都會記住自己細個有咩缺失

印度嘅現實社會咪就係種姓
你知唔知種姓下連呢啲低賤工種都係世襲?
就算你話你自己唔甘心要上位出去搵工
佢呢啲無種姓嘅都無人會請
因為佢無資格跨種姓去做其他工種

你唔好拎香港嗰套現實同其他國家嘅現實做比較啦
正宗不學無術嘅離地撚

印度啲女嫁俾人嗰陣女方要出嫁妝 仲唔係負債

完全認同最後兩句
見過好多中產家庭/窮又被奴化到唔識思想既人都會話「窮有窮養」係正常，真係笑出黎。將佢地設身處地扔去呢個環境，希望佢地都講得出同樣說話

無知識就會買左貴野，二手小米手機平到港幣400蚊有交易，用黎上網無乜問題

關咩事，賣左個腎就有iphone12啦

印度農民點改變自己
字都唔識 可以做啲咩 又蠢 容易比人昆 做生意實比人呃錢
最後都係耕田啦

蕭生無講過要白手興家先比生喎，只要生得出，會全心全意去愛錫照顧仔女，蕭生咁大愛一定唔會叫人唔生。
當然，生仔女當防佬或生完就唔理果啲，蕭生都唔會支持

well咁我幾認同依樣嘢

你老母生到你咁on9咪已經累緊你囉，道理一樣

點解我諗起個仔叫老豆買PSP 個單

生得 但係你搞唔掂唔會有人可憐囉 你鐘意咪生到狗竇咁囉 綜援可以攞盡嘛

無啦啦鬧人

有頭髮邊個想做幟哥大佬 講到咁易咁
個阿爸起碼買部電話頂下檔

但連登講到白手興家脫貧好易喎

蕭生咁勤力都冇講過自己有錢啦

有錢父母包你出國讀有零用錢，無錢父母叫你自己交大學學費。
有錢父母細個教到你多才多藝，無錢父母叫你返學唔好搭巴士。
有錢父母充滿人脈，畢業你搵唔到工一樣有人照顧你。
有錢父母細個教你一口流利英文，窮父母你讀大學先到人地小學程度。
有錢父母18歲送層樓比你生日，無錢父母30歲你終於唔使負學債。
.
.
不論時間，金錢，享受人生程度有明顯差距
當然唔係話唔努力唔得，人一定要努力當然真
但往往受資質，後天培養所影響，

廢柴父母往往就係比極少數案例影響，覺得仔女一樣係人中之龍?
甚麼公屋出醫生，公屋考6A拔尖讀Gbus，公屋仔創新生意月搵六位數，
你老豆老母仲用緊上一代「努力就有位升職加人工」既心態對待世界，
而實際依個年代HKU畢業都係輕鬆搵萬幾蚊起薪。
無人做政府工既年代，依家一個位過百人爭，
可能一樣的努力，結果差天共地，社會求生難度難左十倍以上。

蕭生都講過社會好多問題
唔係努力讀書就解決到
佢都知樓價問題啦

仔女就好似彩票隨時中頭獎脫貧

有冇fc呢 psp潮文

唔啱咩？冇錢學咩人生仔啊，要仔女跟你捱？

慘

香港人: 無錢點移民去英國

自己心理素質差, 受唔住打擊自殺, 又關種姓事?

btw, 我不嬲都話香港人好幸福, 係好多人身在福中不知福
當你出去外面世界行過睇過住過, 以前香港真係唔錯

原本仲可以開開心心返下學
為左部電話
依家要日日企街比唔同男人屌

Feel到父親傷心絕望
係印度做農民我唔會怪佢窮人生仔

查閱印度電商FlipKart
2799INR(約300港幣)可以買到一部nuvo BLUE ND40 Android 4.4
3699INR(約400港幣)買到一部Karbonn Viraat Plus Android 9
據新聞指出印度中小型農民月收入可低至3000INR
如果識路數，有見識少少，一個月人工係買到一部智能電話嘅。

但可惜作為農民，要佢有見識上網買，無疑係天方夜潭。
同埋就算買咗，後續上網費用同電費都係一筆負擔

印度農民自殺一直以嚟都唔係單一事件。
我認為呢件事，除咗窮人唔好生仔之外。
學校唔考慮學生家庭背景嘅苛刻要求同政府缺乏足夠援助都係需要負上部份責任

所以咪推動緊唔生囉
老老柒柒咁撚廢 仲生個仔女 不停loop有咩意思

咁你知唔知你口中所謂的有錢仔
佢屋企人,身邊既人對佢既期望

正常人一年搵500k, 可能已經唔錯
呢d人一年搵2m,都比人睇唔起

大家標準根本唔一樣

啲改編

林作

唔好咁多廢話啦
我就係身邊就有兩個好朋友都係貧困家庭
有個屋企仲窮到 住社福團體安排嘅宿舍
老豆一早死咗老母係賭徒
一路靠自己
咪又係讀到港大 搵到份好工過返啲似樣嘅生活
另一個中四就無讀書住公屋單親
出黎做野一路學IT野
到依家開公司三十幾萬個月移埋民

同埋BNO平權啦依家 你面前就有個機會比你啦
你又識唔識把握呀連登仔？定係又想搵野瀨呀？

利申返 我係90後

印度係唔係都係重男輕女?個爸爸好錫個女

窮人黎講生多個人就多個勞動力，咁全家有飯開既機會就會大增，代價只係多個人食飯
窮人本身唔算係人，只係勞動力。
你諗清楚你生既係仔女，定生勞動力

拉 垃圾

如果係 Nokia機 就無可能整爛

你呢d論點

就等同於 「我毆跛你隻腳 你身殘志堅 走去殘奧攞埋冠軍 咁代表我當初毆跛你係冇錯 」一鳩樣

個仔努力還個仔努力 唔代表老豆老母窮係冇錯wo

同埋換個講法 個仔係咁既環境 咁冇資源都入到港大 證明佢資質本身好
如果有足夠資源 理應係哈佛 劍橋添 而家只係港大咋喎

連登咁右，本身就同蕭生呢啲傾向大愛左傾人士格格不入

又用倖存者偏差嚟解釋埋啲歪理
唔得閒睇都得閒睇吓新聞啦

不孝女比人姦撚咗佢好過啦

唔關左右事 呢個環境下

一出生起貧窮家庭既話

真係單靠讀書會脫到咩

我身邊唔少碩士學士都係基層家庭

佢地已經算勤力果d

已經講左，不過你繼續係出現所謂貧困人士上流的極少數例子
所以新聞有「父母雙亡，博盡做醫生」，就證明大眾窮人可以亂生仔?
我亦無講過「唔使努力」之類的說話，
努力係必須，但父母絕大影響你的成就。

有父母支持，輕鬆入大學，唔掂再讀野雞回流
無父母支持，花幾多時間去打工交你的學費?

依個話題係以成個社會去講，
你早三十年我都仲信你依類公屋創業搵三十萬
依家? 我屌你咩，一大畢業都考唔到ACO啦

傻的嗎
會唔會窮到咁
買部二手 都係幾舊咋

無睇內文
原來印度

得啦 係得你先識字睇新聞睇書啦

我只係講返我眼見嘅人 有唔少係單靠自己翻身
淨係熟嘅已經有幾個
反正窮呢個字 都已經唔關我同我身邊嘅人事

拍AV啦臭雞

唔信咪唔信
有咩所謂姐

睇多次篇新聞 同我背撚埋佢 再嚟睇下自己問得幾撚咁on9

呢個悲劇係源自結構問題
全球資源分配不均
窮人好多有錢人都好多
相比下香港人係叫幸福既

廢老：你地有飯食有書讀仲唔知足
我細個連飯都冇得食呀
(真實對白)

你都係睇多啲新聞啦

連登思想就係咁古怪，都唔知係咪支共潛移默化嘅結果嚟。

覺得窮人唔生得害人害物，結果自己就一路把持呢啲無聊優生學思想，成為人數愈嚟愈少，被逼害嘅一班人。

佢哋感覺就係班社會菁英、上層係自有永有咁，而完全唔去理解每個社會嘅社會流動性。成班手足老豆老母都唔少係佢哋眼中窮人吖，但我唔認為佢哋生仔正仆街喎。

總結嗰句：連登仔仍然唔識反思社會制度帶嚟嘅社會問題。香港同印度窮人冇得發圍係制度嘅問題，反而班人唔深究，而一味將問題推曬落個人度，做乜鳩？

真。做雞都唔掂

追求人權但又否定生育權
社會流動性低、基層好難向上爬明明係政府責任,但成班人只識屌尻窮人生仔

咁佢買左部廢機都兩百掛？
除非又係二手啦

咁佢成功d嗰時先生囉，自己都未搞掂

因為垃圾種姓制度

唔係話唔得，只係從普通案例嚟睇，窮人生仔多數都係唔開心、冇未來咁囉

佢係到ff

佢出名吹水咋

做雞好過做窮閪

其實係，個女冇得揀出唔出世

心酸

其實個老豆都算係咁
印度重男輕女都咁錫佢

照超聲波照到係女就落左佢?

印度用其他os其他款

生得 生出黎害人害己 好似依篇新聞咁

我明明冇回過呢個post

醒未丫 睇清先屌啦 仆街
樓上話二手小米電話平過傳統電話
佢真係唔明今日係重有人買唔起電話
講得出重唔係未窮窮過？
屌你老母講40年代，不如講清朝啦
香港都有人食二手飯丫
夠膽講印度無可能買唔起電話？
國際觀真強，傻咪撚出呢柒啦
智能電話都要比月費啦
都係一個負擔嚟㗎

啲窮撚死撚哂去啱㗎啦
屌你老母窮就唔好撚學人生啦

你唔好撚生呀屌你老母
你價值觀有問題
生出嚟好撚賤

個女抵死？
有無諗過個老豆養唔起個女，點解要一時自私同人扑野生佢出黎受苦，係邊個責任？
有無諗過唔理個老豆死唔死，個女都係最慘個個？
個女慘過老豆好撚多

成日屌鳩男絲唔撚深入分析
依家就淨係睇表面

連登仔雙重標準真係勁

唔鍾意都唔洗擲爛部手機呀嘛，可能借左好多錢買返黎
唔要個老豆都可以放返出去

笑撚咗

個女仔10幾歲

請問有咩機會可以把握? 咩9機會都未出現啦

唔夠人講就兒登兒登

一定要生先係行使緊生育權？
主張選擇唔生都叫否定？

係要生人出黎受苦，無錢就死撚左佢啦，而家先死

鼓吹窮人唔應該生仔唔等同否定生育權
舉例，如果政府立例，窮人唔可以生仔，哩樣係否定生育權。但係鼓吹窮人唔應該生仔，係響任何人擁有自主生育權嘅情況下，選擇唔生仔，哩個兩個係唔同嘅概念。

同埋點解基層好難向上爬係政府嘅責任，邊個規定政府必須幫助窮人向上爬。因為窮人好慘，所以政府必定要幫？所謂政府嘅功能，響唔同嘅主義上，有唔同嘅見解，有主義認為政府只需維持社會契約執行就可以，亦有其他主義認為，在此之上，財富應該平均分配。

信奉民主，只係信奉每一個人都響制定社會契約上擁有同等嘅權利，並不代表需要確保每一個人響其他範疇上需要有同等嘅待遇。

再講簡單啲，即使政府有責任，在選擇是否生育時，唔係應該了解是否能夠給予基本所需先去生育？還是在明知現行環境無法給予此條件時，仍然選擇去生育，然後到生咗，再complain 點解咁唔公平？定係盡力去爭取一個基本條件，然後再選擇生育？

現實係好殘忍嘅，大家見到身邊有人需要幫助，都會想盡力幫，但係又可以幫到幾多個？

兒登仔又出嚟blame victim
老豆抵撚死

另一方面諗佢哋咁錫個女已經好難得

細路扭買野好平常
同埋今次真係有需要架喎

你期望一個農民識幾多科技野

搏下都好

屌米幾百蚊都有 不過中國人月入都係得1000

唔養兒點防老

窮人不要生

你唔係想追求深入討論呱

所以咪就係悲劇

話抵死果d有冇人性？
同支那人有乜分別？

係囉連登仔正仆街黎架
追求自由但又否定收兵自由 派帽自由 做雞自由
想要自由 就應該合理化收兵 出軌 通姦 做雞
自由大撚哂 有權大撚哂

就算個政府確保到流動性高 向上爬易 咁又點？
你個仔叻極 都要廿零歲 大學畢業 搵到份好工 先脫到貧

係佢返工之前 就要過住你呢個窮撚父母帶比佢既窮撚生活
你累到你個仔女過左廿零年窮人生活 你個仔女自己賺到錢 可以脫貧 就代表你冇錯？？

姐係我打跛你隻腳 等你做十年跛仔 之後你遇到神醫醫返好 咁係咪我打跛你單野同埋你果十年跛仔人生就當無數呀？

單新聞同肺炎有咩關係

其實佢個種好難爛，係咪示意圖

唉, 是但叫個香港人
都送幾個舊機畀你啦

RIP

報館員工

連登意識型態一定係「窮人錯」

香港買唔起樓, 因為佢廢佢窮
佢地自己溝唔到女, 因為窮

果篇得啖笑
呢篇真係心up

又窮又無學識重要係印度鬼國
生仔女到底係為乜
連基本嘅生長讀書環境都畀唔到
知識改變命運都無可能
不如你諗幾個理由出嚟講下佢憑乜嘢將咁大嘅痛苦加諸落一條新生命度

幾百有啦

傳統廢機有咩用

你講緊乜鳩呀傻閪

我睇左咁多個支持窮人生仔既user留言 根本冇一個講到窮人生仔有乜咁應該
個個淨係識話 個窮仔女可以努力讀書脫貧

逼你做窮人 你向上爬到唔洗做窮人 就代表當初逼你果個冇錯
真係好垃圾既point 但佢地又當真理

個女大個就會後悔
爸爸好慘 希望佢下世唔駛再捱窮

呢d先防監控

放心
冇下世的
係你班弱者先要對死後世界有幻想
所以你地連「現在」都活不好

如果窮人咁易脫貧
個父母自己唔脫?

印度d 垃圾國家,冇咗老竇保護

係，我8碎就偷呃拐騙 9碎莊人沖涼 個女10碎都唔識搵錢 正廢柴

除左窮人錯
跟住就係自己老豆老母錯，所以自己先會窮
一見到有人靠自己成功，就即時追究睇下係咪外國讀書
係咪住私樓，有冇老豆老母俾錢，求學時期駛唔駛返part time
是但中一樣即時當父幹撚

窮人脫唔到貧，係社會問題。當中包括資源分配不勻，資本主義等造成既剝削。單單怪罪窮人生仔，同老一輩怪年輕人買唔起樓係唔夠努力一樣係將一啲複雜問題簡單化。

真係勁 咁淺白都唔明
定係駁唔到扮睇唔明就算數？

無錢真係唔好生，一定悲劇

咁你自己作為過來人 你知窮慘 知窮難脫貧
點解仲要生個窮2代同你承受你經歷過既痛苦？

一係你係真心膠 膠到覺得窮從來都冇問題 甚至好自豪自己係個窮撚 咁大家就冇野好講

😭好慘

其實係真，窮人仲生係好自私，連生存都係問題，點生活？

泥你老母咩
竟然無人屌5p 字

我係窮人，即使我努力工作都脫唔到脫都係我有問題？
我無自由，即使我拼命爭取都係無自由都係我有問題？
我邊忽講我自豪窮？你將一個社會問題單純歸咎一個窮人又有咩好講。

企係一個窮人父母嘅角度
你諗自己窮係咪社會問題做乜
你唯一嘅concren 應該係自己畀唔畀到足夠嘅資源仔女
如果養唔起嘅話，你生嚟做乜

ok 你脫唔到貧係社會既錯 係你不幸 呢個我認同呀

但你明知窮人係咁不幸既時候 點解要生個窮2代 同你背負一樣既不幸？ 如果你係唔知自己不幸緊 咁冇問題 你真心膠大家冇野講
但你知道不幸緊 仲生仔散播不幸 咁你就係仆街 明未？
咁你想做真心膠 定 仆街？

我都感受到老豆果種傷心

個女後悔成世

其實大部分人睇野都好表面，窮人唔好生仔，但如果他以前普通家庭狀況生仔，之後家道中落，咁點計？殺左個女定自己？或者可能根本冇接受到節育嘅知識，咁又真係唔係阿爸錯，係有啲唔明點解係咁個個都話係話個阿爸

唔推個女做雞已經廿四考老豆

以呢個理論，所有受壓迫既族群都唔該再生仔？係香港只有藍絲生仔先唔係散播不幸？我唔敢講窮人生仔完全無問題，但單純將個問題推去個窮人到咁搞笑？而家唔係唔夠食餓死喎，而家係武肺學校要求佢哋用智能電話上堂而有家庭負擔唔起，點睇都係教育問題大啲啦。

你不如post 非洲新聞啦
死得人仲多

當你家道中落
即係你係窮之前應該有正常常識
咁起碼唔會個女叫你買smartphone 上堂個陣，拎部舊式電話出嚟侮辱佢先
再者，同個女鬧次交就自殺
扔低成頭家 叫個女捱窮重要無埋個老豆

好明顯淨係從處事手法睇
佢都唔適合做人父母

嘩屌，一番心血送比個女一下比個女掉爛，嗰種心up

咁不如你答我 點解你明知窮係慘 窮係痛苦 你要個仔女過同你一樣既窮生活？
唔好講乜野佢地第時會出人頭地 佢地大學畢業之前有成廿零年要痴住你過日子

然後話自己好愛自己仔女 你覺得咁講得通？

最過癮係好多人一邊大叫自由，人人平等，一邊笑貧笑娼。我發覺香港好多人係極端精英主義，但好奇怪咁又好反對上面既列寧式政黨體制。理論上呢個制度完全制合佢哋精英主義既理論。
突然諗起林語堂既一句話：「中國就有這麼一群奇怪的人, 本身是最底階層, 利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識. 在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能」。

不過呢單case都係悲劇收場啵

出唔出世係一件事
個女發脾氣dum鳩爛部電話又係一件事

好想抱住呢個爸爸，同佢講其實唔使死同唔好死

雖然佢窮仲生小朋友，無錯係正仆街，但佢可能已經傾盡所有先買得起部傳統手機，個女唔珍惜仲要掉爛佢，個感受肯定係難言而喻地差

都係嗰句，以呢個理論，所有受壓迫既族群都唔該再生仔？
當你認同無法脫貧係社會出現問題時，貧窮產生既問題個責任又會轉個圈返番窮人到？
不如你睇清楚，而家唔係無得食，係一個印度農民買唔起智能電話導致個女無法受教育，呢個真係窮人既責任。
而你講既愛我真係唔知點答你，每個人都有唔同定義。我唔認為窮人會唔愛自己仔女，我亦唔認為香港啲比自己仔女上十幾個興趣班既父母更愛自己仔女。

生舊叉燒好過

只能夠講 好大程度上 呢個係社會嘅錯

可能你口中講嘅香港四十年代嘅窮
都比唔上印度農村嘅窮。。。

佢老豆撚知咩講真，知既話你覺得佢仲會買？
要問人借錢先買到番黎呀！
唔好張香港既standard套落印度啦
只會顯得你無智識 常識

啱啊,如果唔係你老母點養到你咁大.

連登

1:係
如果你每日生活係隨時比人打/歧視/殺/抄家/強姦既社會
每日承受住以上既壓力 覺得日日生不如死 咁點解仲要比其他人承受同你一樣既野?
又或者我直接D講 新彊D人受到咁既待遇 你覺得佢地好應該生仔女 等佢仔女都承受呢D痛苦?

2:唔好講乜責任係邊個度 呢D都係廢話
而家好簡單 窮係痛苦 你係窮人 你個仔係窮2代 你明知生佢出黎 佢就會受苦
咁簡單既情況之下 你係咪仲要話「個政府衰咋 係社會衰咋 唔關我事架」之後照生佢出黎捱窮受苦?

3:你覺得文明社會人生既追求就係食咁簡單? 你覺得滿足到食 個仔女生存到就係合資格生?咁你份人都幾膚淺下

4:我唔知你點定義愛啦 但我唔會定義愛係「明知窮係慘係唔好既事 都要生落黎 等仔女過窮生活做窮人」囉

好撚慘
依啲事真係睇到心碎
嗰女成世都唔會安心咁過

印度：RIP
chi那：誰理你 死得好

對你呢啲唔識思考嘅‘人’簡單一句
唔生得

抵撚死, 跟唔上時代步伐又窮仲生仔

唔會可憐, 早死早着

又窮又冇見識真係慘
佢自殺想報復個女定點

兩回事：
1.窮好大原因的確係社會嘅錯 種姓制度 貧富懸殊 教育資源不足 學校離地 expect啲學生有條件負擔網上教學。。。

2.但生唔生仔方面 冇能力比到足夠俾下一代好嘅生活就真係唔好生啦 真係太過痛苦

我就鼓吹窮人唔應該生仔嘅，不過我都想聽下唔認同嘅人點睇，你會認為所有受壓迫既族群都應該再生仔？

你講乜春 我真係睇唔到你樓上有 今日重有人買唔起電話呢句

下? 小朋友就係受環境影響, 學校要用黎上課, 你唔撚屌埋教育局?

仲話個小朋友, 你呢啲思維真係仲停留90年代

同啲死廢老一撚樣用電腦就係玩, 明明就係思想跟唔上時代, 真係快撚啲死左佢, 一係唔好黎香港, 返大陸做農夫啦

比唔上啦緊係 佢哋間屋唔漏雨都偷笑

邊個叫佢窮都生?
窮仲要買錯?
好明顯唔係唔知就係
冇錢都諗住胡混過關啦

不如直接話冇錢 用唔到都還好
至多咪轉校

你自己無point就無point啦

痴撚線，咁惡托柒？

1 咁香港黃絲再生仔就係唔愛自己仔女？新彊人生仔係新彊人自私？再講啦，新彊人個例子太極端，再講多次呢個case唔係生活基本需求不足。
2 唔講責任係邊度，你blame個窮人? 你比人打比人射催淚彈，係你做咩要出現係現場，你唔係現場就無事就係咁簡單(呢句好熟)。
咁簡單既情況之下 你係咪仲要話「個政府衰咋 係社會衰咋 唔關我事架」之後照出街比人射?
3 原來追求智能電話上堂失唔膚淺，又幾清高喎。
4 各自定義啦，所以無太大討論價值

其實經歷左成年社運，一件關乎社會，教育制度既新聞仲單單停留係窮人唔應該生仔既結論到底係邊個膚淺？國際人權公約既生存權，受教育權本來係成員國既責任，但高叫民主自由，不要暴政既連登仔居然表示窮人生仔係罪？唔探討事件問題根源，係唔會解決到問題。當窮人唔再生仔，亦唔會解決到問題，係同樣制度下只會有新既窮人出現。

如果嗰女同老豆一齊去買就可能會少一單咁嘅悲劇

2 真係要睇你追求啲咩，好既定義都一樣。香港年輕人自殺率有幾高大家心裏有數，我睇過個節目問科索沃啲人點睇自殺，佢哋係無法理解自殺個概念。再講一次，呢個case係智能電話，唔係無得食等既基本需求

我就覺得受壓迫既族群唔應該再受壓迫，窮人有上流機會，社會制度保障所有人有基本權利包括受教育權 。

我相信哩樣每人都希望嘅，不過現實歸現實

我都知，但而家只係討論，點解唔可以講出啲問題。咁多人只係一句窮人生仔係仆街，呢樣同上面解決提出問題既人有咩分別？

+唔識教 唔好生

唔識教仔女真係唔好生。

好多連登仔覺等囚犯唔係人，佢地覺得最好槍弊哂佢地唔明點解要花資源養佢地，之前講話監房應該要有冷氣成班連登仔跳哂制話坐監唔係歎世界，仲慘過殺佢地全家咁

但另一方面連登仔又極度崇拜北歐模式
但連登仔普遍冷血無情表面人人平等但內裡將人分高低，會評價一個人有幾多價值值幾多分，

報紙都又要消費事主

加強背景

家庭經濟支柱家人好丈夫女兒好爸爸

朋友口中好朋友雇主口中好員工

矯情雙春悲秋我就當新聞

好撚慘，真心。

我細細個都係
呢個回憶咁一世
不過已經無機會補救

所以咪唔好生 生佢出黎受苦好撚自私
無盡責任既父母都已經會令人既人生好大改變 好易走歪
唔係你一句講唔好理咁簡單
係咁簡單無咁多邊緣青年 咁多夜青街童
就算無走歪都一定有些少缺憾 eg無安全感 唔信任人 對婚姻失望

窮到盡唔到責任仲慘 一方面比仔女怨一方面自責
就算你仔女生性肯體諒你 佢童年點都少啲野
人地放假係屋企開冷氣打機 你連部手提電話都無 係劏房開住風扇溫緊書
與其係咁 不如唔好生啦 點解仲要生下一代拿苦黎辛

滄海桑田 喺呢個有資訊年代 冇互聯網 冇科技
根本就冇可能喺個社會上生存到 會嚴重脫節
同冇嘢食一樣大鑊
喺呢個 case 唔係冇智能電話咁簡單
係直接冇撚得上堂啊！

你收皮啦
咪證明你冇窮過先講得出呢啲野
你幾歲呀大佬 仲以為世界好美好呀？
窮人生仔正仆街呀 因為我係窮撚我先知窮有幾慘

大愛撚到你

on9 咁撚辛苦點解要生？ 自私就自私啦

單睇件事係冇錯既

香港有閪＝有錢

如果肯賣既話

已經算好好

叫間學校出啦

買錯左就自殺逃避責任
咁大個人少少責任感都冇
正宗一個累全家

唔好話印度，即使係香港，好多村屋都無網絡，係嗰度住既人又會同社會脫節? 呢個case無智能電話無得上堂明顯係教育制度問題多於父母問題。普及教育原本就係令所有學生不論出生都有受教育機會。而家要自費買智能電話係當地教育局或學校無考慮過有家庭負擔唔起，或有學生居所無網絡等問題。好多野你擁有唔代表係必然，

好sad 個爸爸好愛同好錫個女，咁窮都要籌錢買部電話比個女

唔會
佢自會怪自己點解會係呢D家庭出世
後悔冇一早咁攪掂佢老豆

老王都唔識 佢刀法好好架

有冇人仲用緊

咁其實好矛盾，因為無錢要嫁人
但係又點樣搵錢去送嫁妝俾男家？
真係cls

家家戶戶都買唔起智能電話
於是所有女孩當場掉爛Nokia
導致所有父親自殺
女孩無人保護，無智能電話求救
令印度變成強姦大國

所以印度女性雞都不如
可憐之人必有可恨之處

為錢去嫁人其實姐係做私家雞

你估搵真愛咩

1:睇你係有錢既黃絲定冇錢既黃絲囉
你自己又要提受壓迫 我提新疆又話極端 9唔搭8

2: blame佢有乜問題？

你知而家popo係咁既 每次運動都咁危險

你會唔會帶埋個bb出黎遊行 之後中招比人屌鳩你帶個bb去咁危險既地方
你係咪又整個無辜樣話「哇 你地blame我呀 明明唔關我事」

鳩用人地原文 改下字就覺駁左人
完全都唔同意思 又駁唔到人 係度精神自慰覺得用人原文打返人塊面好叻咁

3:
9唔搭8 你自己將個生仔女門檻降到有得食就得 我同你講人生唔係有得食就夠 你又講乜追求智能電話上堂

4:
有權唔代表有理
女人有權做雞
希望你個女做雞 你老婆做雞你唔好嘈
女人有權追求戀愛
希望第時你條女派綠帽比你 係你張床上面同第2個男人扑野你唔好嘈
業主有權瘋狂加租
希望你比人瘋狂加租逼到要搬屋 你唔好嘈

你話「窮人唔生仔」唔會解決問題 咁唔通「窮人生仔」就會解決到問題？唔係既話 你用呢樣野做論點 去支持你反「窮人唔應該生仔」把撚咩

班支持窮人生仔撚 當真理既「窮人可以發奮脫貧」論點
完全無視左一個事實就係 窮人脫貧 起碼都要等大學畢業搵到工 果度講到起碼係22歲既事

姐係窮2代最少要捱22年窮 先脫到貧 班支持窮人生仔撚 仲覺得哂左人22年青春冇問題

話冇錢 話用唔到就唔會爭執？就會變咗唔想買？

你真係離地到呢... 印度農村冇網絡同香港村屋冇網絡既程度可以相提並論咩? 晒時間同你討論都on9 你個思維方式根本就有問題

真係有錢嘅有幾多個 大部分人咪又係住公屋
租貴屋個個月 啱啱夠用
「然後到自己生仔咪又係比唔到最好嘅比仔女」

個「然後」有咩必然性 點解要生 自己都未顧掂

直接咪撚生，阻止悲劇延續

我覺得印度耕田呢隻窮 同香港個隻窮又無得比

後者衰極 都會讀過下書 expect可以代入細路仔既角度去思考家庭貧富既影響
有呢個認知都仲生 係相當自私

但前者係連smartphone都唔識個隻窮 至於呢啲有require多少intelligence既野
你都唔會去屌非洲人唔用condom係咁生

我都好憎香港啲窮撚父母
但呢單新聞真係屌唔落⋯⋯

個老豆rip

屌喇星 仲好意思話自己經歷左成年社運 關心社會乜乜柒柒
你老味過撚左成年 連自由 人權既含意都搞唔撚清楚就唔好係度鳩UP啦傻仔!
有權就代表合理啊? 自由同有權去做你想做既野冇問題 冇人質疑呢樣野
但自由亦都代表做出選擇既人要為自己行為負責!
我夠可以行使財產私有權 將成副身家過大海賭晒佢啦
咁我係咪合理啊? 咁我係咪正確啊 傻仔!

依家討論窮人生唔生仔關注既係人生規劃 點樣先為之一個好既人生,
如果一個父母冇能力養育下一代 咁你生出黎咪害左個小朋友囉
就係咁簡單
不過睇你講既野都知冇窮過 邏輯差之餘 仲講埋D離撚地既說話
得把口講人權自由 但連個含意都搞唔清楚 教條主義
你羞唔羞愧?

窮就係咁 成日諗自己屋企窮搞到自己冇機會 日日講又怕傷到父母心
可以點 頂硬上 做人踏實啲 唔好放棄

佢老豆真係好錫個女
最少冇賣左個女去換Smart phone

香港調返轉

香港窮撚冇資格生仔（生女ok)

印度買得起手機姐係仲生活到。。只係個女冇學識知足常樂姐。。

唉, 都係人心被物慾薰陶, 等待九運大清洗咁耐以來社會既遺毒

起碼個老豆有盡能力滿足個女
大把又窮又諗住養兒防老
飽飯都比唔足個女食

有講錯咩

間學校錯

印度同香港程度上當然差天共地，所以我咪提出就連香港呢啲咁先進既都有地方無網絡，而家要求印度農村要有智能電話，網絡去上堂係無理過呢班負擔唔到既人，離地位係邊？

on9
照你咁講nokia係印度玩撚晒啦

印度，窮人，女兒

GG

有錢去外國讀書 有老豆老母比錢 求學時期唔洗做part time 的確係優勢 呢d人既人生大部份都順風順水

唔係你加幾個sosad就可以否定

"我夠可以行使財產私有權 將成副身家過大海賭晒佢啦,咁我係咪合理啊? 咁我係咪正確啊 傻仔"
要討論你呢個行為係咪合理，正確要睇你想係邊個層面討論，如果單講係自由既資本主義社會下，你呢個行為完全合理，而且正正體現左自由下所有人為自己負責。但如果係倫理，道德上就因標準唔同有唔同結果。

一單新聞你著眼“討論窮人生唔生仔關注既係人生規劃 點樣先為之一個好既人生” ，我著眼社會制度造成既貧富懸殊，資源分配不勻，教育制度不完善“

“不過睇你講既野都知冇窮過 邏輯差之餘 仲講埋D離撚地既說話”
“我無窮過”我唔知你點得出呢個結論，亦睇唔出你既邏輯有幾好，而且我有無窮過同我講既野合唔合理有咩關係？資格論？

你話我離地，我係覺得要求一個印度農民要負擔智能電話同網絡比個女上堂比較離地。

生在地獄鬼國，已是悲劇

我明個女收到好撚嬲
但都唔洗立即掉爆佢
個老豆先慘
做成世想個女開心問人借錢買
比個女咁樣hurt

你唔掉返轉講個老豆再嬲都唔應該自殺?
已經害個女捱窮
重要鬧次交就自殺扔低成頭家
正宗垃圾父母
自己教唔好個女
重要小小事走去自殺

笑死 你係咪搞唔清楚人地講緊乜 同自己駁緊乜嘢
我一早就話咗成件事好大程度上係社會嘅錯
我極之認同印度嘅歧形階級觀念 垃圾離地教育制度 同貧富懸殊係造成呢單悲劇嘅主要原因 呢啲就係外部嘅不可控因素
正正就係因為咁 喺自身能力之外 要考慮到要喺咁樣嘅環境因素下成長 係對子女同自己嘅折磨 就更應該三思應唔應該生育 呢樣就係我著重嘅點
愛固然重要 冇話窮人父母唔愛仔女 富裕父母都唔代表一定愛仔女 但愛啊 灌輸正確價值觀都唔係生育要考慮嘅全部 環境條件都係決定性因素
呢啲考量喺道德上係叫做何謂幸福嘅生命
要從人生規劃實踐 當然 呢位印度父親可能由於條件所限冇學過人生規劃嘅觀念 但呢個就係喺發達地區嘅我哋從呢個悲劇學到嘅教訓：量力而為 為下一代著想

我質疑你窮過未係因為你講嘅嘢太偏離現實 睇唔過眼

其實佢個立場可以用一句黎總結
「我有生育權 所以我要生就生 你冇資格評論我。個仔女捱窮受苦 係社會問題 關我撚事 你屌鳩我姐係你blame the victim」

乜印度唔係個個都係IT精英咩？自己砌部都得啦

本來覺得好慘，睇到呢到笑咗

有洋蔥睇到有啲想喊

其實冇得怪個女，你諗下個個同學都有部智能電話，得你冇，又俾人排擠，又埋唔到堆，十歲就係咁，你同佢哋冇同共野就唔同你玩，除非個女啲同學大部分都冇智能電話啦

已封鎖會員 老鳳完全封鎖

買屌米嘅話可能佢個囡炸死先過老竇

窮人都仲會寵到個女咁

其實窮人細路係知自己屋企寵

一般都唔會要求太多野

因為由細到大要求嘅大部份都唔會有

依個女係窮人家庭但養到咁嘅脾氣都算難得

冇錢比唔到好嘅教育好嘅資源
比唔到錢小朋友讀大學
有啲小朋友唔想加重父母負擔都會選擇唔讀
直接出社會工作
冇學歷又搵唔到好工
搵唔到好工仲要養埋父母
喂 冇錢學人生仔
你問過個仔想唔想比你生未先

啱啊 窮但識教仔冇所謂
又窮又唔識教收皮啦

我咪話你著重人生規畫囉，我又點唔清楚你講緊乜？我奇怪既係當你認同造成悲劇主要原因係社會制度，但你著眼點又會去返個被剝削既人既人生規劃到。其實我無反對過得窮人生仔有其應負責任，但呢個case唔係無法滿足生活基本需求，而係要求一個印度農民要負擔智能電話同網絡比佢個女上堂。以當地經濟環境，負擔能力黎講都係唔合理。
而且我重點係窮人唔生仔係解決唔到問題，當窮人係由制度產生，窮人唔生仔只會令呢班窮人係呢代消失，但制度會令新既窮人出現。
至於幸福，生活品質呢啲無既定標準就唔再討論。
正確價值觀一樣有唔同解讀，所以我先一直以西方民主，國際人權公約等相對多人認同既標準去評論。
你質疑我無窮過其實已經fail左，因為我住過公營房屋，專上教育可以full grant 我一直唔講係因為我唔認為出身對評論事情有咩關係。
我會打咁多野一樣係睇唔過眼點解將社會議題單純歸納去窮人唔應該生仔到。

我都試過咁對老豆老母，跟住就體驗到咩叫混合雙打

我既立場係，任何人都唔應該有生育權，因為出生既人點都無從選擇，但出生又要面對死亡既恐懼，而且不論有錢定窮，都要面對人生既痛苦，係出生之前係唔會預知自己受唔受到。

但有錢同窮就真係同父母對子女既責任不相關，因為成為有錢同窮人既責任不在父母，而在社會。生仔都係一種喜愛，本能，其實都係自私既行為，有無錢都係一樣咁仆街

其實用唔到都唔洗dum爛嘅....

賣返出去都好呀 窮則變變則通

間學校又係。

明知唔係個個學生買得起依種電話架啦！

又要冷HIGH TECH！

女權閪：你哋可以係連登寸鳩我=父權壓逼

我細個比老豆掉玩具

嘩 屌
啲字多到就嚟可以出書